+ 明明自己养尊处优、好逸恶劳，还不允许别人艰苦奋斗、勤劳致富。然而起跑线都不同，又怎能一概而论？西方逻辑，看似慈悲，实为祸心。

https://web.archive.org/web/20210220214458/https://mp.weixin.qq.com/s/md68hGEmuMhaVVquwZPbEw

+ 马恩牌

https://web.archive.org/web/20230201135055/https://posts.careerengine.us/p/60ced2617f37d414ec20dda2

+ 查手机

![image-7.png](./image-7.png)

+ 灵活就业可以看作是传统的正规就业的补充，比如有私家车可以去拉活儿，那这个对解决就业问题、解决低收入群体的收入问题，我认为也是一种比较有效的方式，或者是把闲置的房子租出去，这也是获得收入的一种方式。

![image-1.png](./image-1.png)

+ 错过女儿成人礼

![image.png](./image.png)

+ 任何磨难都不是放弃生命的理由

![image-2.png](./image-2.png)

+ 认命可以，躺平不行

![image-3.png](./image-3.png)

https://web.archive.org/web/20221107160747/http://video19.ifeng.com/video09/2021/05/26/p6803141906848030872-102-8-102349.mp4?vkey=u1YqLTvRrpkW4Px015LbOSQ1ctGgWPU8biLvkMPe3Zji9RaZPAy2mIKZUBD2b8%2FVHS9nB9p46iR7zsKCQPq2iLU7NtSwwb%2B3RTHaYNOoFS2hDBfTr10RmPORUKC8FoNLIpxLyQkKb8vZd%2FoqNZK%2B5mP%2F1uP42w7CpUWczT14a5x%2FZb1znaWFOJ%2FCFo2V3v5vZkbxnDRKr%2BhRqd%2FcZoYQyuXV2VKrXqw8cVqmrtFqmnY%3D

+ 学校的样子

[question/543730106/answer/2657594860](school.html)


+ 文本检测 （from dun.163.com）
![image-4.png](./image-4.png)

 人民网北京6月12日电 （朱紫阳）人社部官网日前发布公告，拟增设“互联网信息审核员”工种。人民网内容风控业务负责人辛瑞佳表示，拟增设该工种，是适应新的发展形势的需要，是对内容审核从业者个人价值的充分尊重与肯定，同时也赋予他们更多责任和要求。

从网络上搜索“内容审核员”这几个字，结果往往是“压力大”、“流动性强”、“机械化劳动”这类字眼，被很多人定义为“没有发展前途”的工种。对此，辛瑞佳认为这种观念十分普遍：“即便是在传统媒体里，大多数负责审核工作的同事仍然觉得自己的工作很‘挫’，既不能每天出去采访，增长见识，也没有申报记者证、申报职称这样的进升空间，最大的工作业绩就是不出问题，与其他工种相比显然不够光鲜。”在这一背景下，辛瑞佳认为每一个个体都需要社会的理解与尊重，人社部拟新增这一工种，可以让审核员的价值充分体现出来，这是从国家层面对审核员工作的认同。“可以明显感觉到，近年来互联网围绕着听书、短视频、直播迅速步入音视频时代。新传播形态让问题信息的表现形式更加隐蔽，这时候互联网信息审核员这个‘把关人’角色就非常重要，他们所做的工作是在网络内容安全、甚至国家安全这个大背景下的，是具有相当的社会价值和使命意义的。”

在谈到“审核员门槛低，人人都能做”这个观点时，辛瑞佳认为这是对审核员的另一种误解。“很多人觉得不用经过专业培训，也不需要具备什么能力，只要这个人有电脑、会上网，就可以当审核员。”她表示，人民网在发展风控业务的过程中也遇到过这类情况，社会上有很多提供第三方审核外包服务的公司，部分公司的审核人员人工成本非常低，审核能力也存在问题，频繁出现审核错漏情况，审核质量明显不达标。

“这就要求审核员应该是具备专业能力的，面对网上内容不断变化形态的违规内容，拥有高水平的意识和以及能准确应对处理的能力。”在辛瑞佳看来，合格的互联网信息审核员应该具备以下三种基本特质。第一，思想站位要高、视野格局要广。信息审核人员站在与大量有害信息博弈的第一线，因此首先必须具备辨别有害信息的综合能力。其把控的尺度不能以个人接受度为标准，而要站在国家、社会和网民的角度，甄别信息的有害程度。这要求足够的思想高度、足够的格局和眼界，去理解政策制定者的初衷。第二，要有将政策转化为实操尺度的能力。政策法规往往是极度精炼和概括的，在实际的风险研判中，需要在充分理解政策精神的基础上，将其转化为更细化的、可以直接指导实操的尺度规则。第三，要有丰富的知识储备。审核人员每天会接触到文史、经济、军事、政治等各领域的信息，若对某一历史事件不熟悉、对某一时政热点不了解，都有可能造成严重工作事故。

要具备这些能力，需要专业的培养。作为人民网内容风控业务负责人，辛瑞佳认为，在当下许多企业信息审核员数量不足、能力参差不齐的情况下，加强审核员的专业培训、出台审核员从业标准和培训规范十分重要。“去年6月开始，人民网就开始推出内容风控培训业务，开展风控人员社会培训和企业培训工作，截至目前已累计开展8期风控培训课程。”她表示，下一步，人民网将继续深耕风控培训业务，向社会输出人民网专业的风控能力，推动形成这一工种的培训标准。同时，依托培训业务与业界各互联网企业建立良好的交流合作，围绕平台建设、标准制定、技术研发等多方面共同探索，为净化网络环境贡献力量。 

+ 修订

网络短视频内容审核标准细则（2019）

（一）攻击我国政治制度、法律制度的内容

比如：

1.调侃、讽刺、反对、谩骂中国特色社会主义道路、理论、制度和文化以及国家既定重大方针政策的，如（略）；

2.对宪法等国家重大法律法规的制定、修订进行曲解、否定、攻击、谩骂，或对其中具体条款进行调侃、讽刺、反对、谩骂的；

3.削弱、背离、攻击、诋毁中国共产党领导的，如（略）；

4.对改革开放以来国家所实行的重大方针政策进行调侃、否定、攻击的，如（略）；

5.篡改、娱乐化解读我国政治制度和法律制度中的特定名词称谓的，如（略）；

网络短视频内容审核标准细则（2021）

(一)危害中国特色社会主义制度的内容

比如：

1.攻击、否定、损害、违背中国特色社会主义的指导思想和行动指南的;

2.调侃、讽刺、反对、蔑视马克思主义中国化的最新理论成果和指导地位的;

3.攻击、否定中国特色社会主义最本质的特征的,攻击、否定、弱化党中央的核心、全党的核心地位的;

4.脱离世情国情党情，以一个阶段党和国家的发展历史否定另一个阶段党和国家的发展历史，搞历史虚无主义的;

5.有违中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议的,对新中国成立以来党和国家所出台的重大方针政策，所推出的重大举措，所推进的重大工作进行调侃、否定、攻击的;

6.对宪法等国家重大法律法规的制定、修订进行曲解、否定、攻击、谩骂，或对其中具体条款进行调侃、讽刺、反对、歪曲的;

7.以娱乐化方式篡改、解读支撑中国特色社会主义制度的根本制度、基本制度、重要制度，对其中的特定名词称谓进行不当使用的;

+ 澄清谬误传递真相
https://web.archive.org/web/20220514214725/http://www.xinhuanet.com/talking/character/2021081702.htm

![image-5.png](./image-5.png)
![image-6.png](./image-6.png)
